[{"year": "102-1-2", "id": "1601", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\uf9ff\u6fc0\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u5c07\u4f7f\u773c\u775b\u8679\u819c\uff08iris\uff09\u4e4b\u4f55\u7a2e\u808c\u8089\u6536\u7e2e\uff0c\u56e0\u800c\u5c0e\u81f4\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "radial muscle\uff1bmydriasis", "B": "circular muscle\uff1bmiosis", "C": "radial muscle\uff1bmiosis", "D": "circular muscle\uff1bmydriasis", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1604", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8166\u640d\u50b7\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u53d7\u640d\u4e4b\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u9644\u8fd1\u5e38\uf94f\u7a4d\u5927\uf97eglutamate\uff0cglutamate\u9032\u4e00\u6b65\u8207\u9130\u8fd1\u672a\u53d7\u640d\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u4e4b\u4f55\u7a2e\u53d7\u5668\uff08receptor\uff09\u7d50\u5408\uff0c\u5c0e\u81f4\u9019\u4e9b\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u904e\ufa01\u8208\u596e\u800c\u6b7b\u4ea1\uff1f", "qimg": "0", "A": "NMDA\uff08N-methyl-D-aspartate\uff09", "B": "AMPA\uff08\u03b1-amino-3-hydroxy-5-methylisoxazole-4-propionate\uff09", "C": "dopamine", "D": "calcium", "answer": "12"}, {"year": "102-1-2", "id": "1608", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u5b8c\u5168\uf967\uf96b\u8207\u5473\u89ba\u8a0a\u606f\uff08taste signals\uff09\u7684\u50b3\u905e\uff1f", "qimg": "0", "A": "chorda tympani nerve", "B": "petrosal ganglion", "C": "hypoglossal nerve", "D": "geniculate ganglion", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1610", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u662funmyelinated nerve fiber\u7684\u50b3\u5c0e\u901f\ufa01\uff1f", "qimg": "0", "A": "0.5 meters/second", "B": "10 meters/second", "C": "50 meters/second", "D": "100 meters/second", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1612", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\u5167\u5224\u65b7\u8072\u97f3\uf92d\u6e90\u4e4b\u6c34\u5e73\u65b9\u5411\u4f4d\u7f6e\u7684\u4e3b\u8981\u7d50\u69cb\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "superior colliculus", "B": "lateral geniculate nucleus", "C": "spiral ganglion", "D": "superior olive", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1614", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7bad\u6bd2\u7d20\uff08curare\u4ea6\u5373D-tubocurarine\uff09\u4e2d\u6bd2\u6642\uff0c\u53d7\u5f71\u97ff\u4e4b\u904b\u52d5\u55ae\u4f4d\uff08motor unit\uff09\u6703\u767c\u751f\u4f55\u7a2e\uf9fa\u6cc1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u9aa8\u9abc\u808c\u7121\u6cd5\u7522\u751f\u7d42\u677f\u96fb\u4f4d\uff08end plate potential\uff09", "B": "\u5176\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u7121\u6cd5\u7522\u751f\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d", "C": "\u5176\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u7121\u6cd5\u91cb\u653eacetylcholine", "D": "\u5176\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u91cb\u653e\u4e4bacetylcholine\u7121\u6cd5\u88ab\u6c34\u89e3\u6e05\u9664", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1618", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dcbasal ganglia\uf96b\u8207\u9aa8\u9abc\u808c\u904b\u52d5\u4e4b\u8abf\u7bc0\uff0c\u8207\u5927\u8166\u76ae\u8cea\uff08cerebral cortex\uff09\u53ca\u8996\u4e18\uff08thalamus\uff09\u9593\u4e4b\u795e\u7d93\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u4e3b\u8981\uf937\u5f91\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "cerebral cortex\u2192striatum\u2192globus pallidus\u2192thalamus\u2192cerebral cortex", "B": "cerebral cortex\u2192globus pallidus\u2192striatum\u2192thalamus\u2192cerebral cortex", "C": "cerebral cortex\u2192thalamus\u2192striatum\u2192globus pallidus\u2192cerebral cortex", "D": "cerebral cortex\u2192striatum\u2192thalamus\u2192globus pallidus\u2192cerebral cortex", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1620", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5fc3\u81df\u50b3\u5c0e\u7cfb\u7d71\u4e2d\uff0c\u96fb\u4f4d\u50b3\u5c0e\u6700\u5feb\u4e4b\u90e8\u4f4d\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "AV node", "B": "bundle of His", "C": "Purkinje system", "D": "ventricular muscle", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1622", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dcsinus arrhythmia\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u6b63\u5e38\u73fe\u8c61\uff0c\u548c\u5fc3\u81df\u526f\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\uf9ff\u6fc0\u6709\u95dc", "B": "\u5fc3\u8df3\u65bc\u5438\u6c23\u6642\u8b8a\u6162\uff0c\u547c\u6c23\u6642\u8b8a\u5feb", "C": "\u6b64\u73fe\u8c61\u591a\ufa0a\u65bc\uf934\uf98e\u4eba", "D": "\u6df1\u547c\u5438\u53ef\u6539\u5584\u6b64\u4e00\u73fe\u8c61", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1624", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u500b\u80ba\u708e\u75c5\u4eba\u4f7f\u752850%\u6c27\u6c23\u6240\u6e2c\u5f97\u4e4b\u52d5\u8108\u8840\u6c23\u6aa2\u67e5\u7d50\u679c\u5982\u4e0b\uff1a pH:7.36\uff0cPaCO2:33 mmHg\uff0cPaO2:55 mmHg\uff0cHCO3-:18 mEq/L\uff0cBE:-5 mEq/L\uff08\u5047\u8a2drespiratory exchange ratio\uff08R\uff09 = 0.8, water vapor pressure = 47 mmHg, alveolar CO2 = arterial CO2\uff09\uff0c\u8acb\u554f\u80ba\u6ce1\u6c27\u5206\u58d3\u70ba\u591a\u5c11mmHg\uff08\u6700\u6b63\u78ba\u6216\u8aa4\u5dee\u6700\u5c0f\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "356", "B": "319", "C": "275", "D": "225", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1625", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u4e00\u4f4d\u5065\u5eb7\u8005\u7ad9\uf9f7\u4e26\u9032\ufa08\u5e73\u975c\u547c\u6c23\uff0c\u5176\u904e\u7a0b\u4e2d\uf967\u6703\u767c\u751f\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5916\uf953\u9593\u808c\uff08external intercostal muscles\uff09\u9b06\u5f1b", "B": "\u80f8\u8154\u5411\u5167\u79fb", "C": "\u80ba\u6ce1\u58d3\uff08alveolar pressure\uff09\u5927\u65bc\u5927\u6c23\u58d3\uf98a", "D": "\u8179\u808c\u6536\u7e2e", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1628", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u4e4b\u80ba\u9806\u61c9\u6027\uff08lung compliance\uff09\u6700\u53ef\u80fd\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u7e96\u7dad\u5316\uff08pulmonary fibrosis\uff09", "B": "\u80ba\u6c34\u816b\uff08pulmonary edema\uff09", "C": "\u80ba\u708e\uff08pneumonia\uff09", "D": "\u80ba\u6c23\u816b\uff08pulmonary emphysema\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1629", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u8207\u541e\u56a5\u76f8\u95dc\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c0d\u65bc\u7b2c\u4e94\u3001\u7b2c\u4e5d\u6216\u7b2c\u5341\u5c0d\u8166\u795e\u7d93\u7684\u50b7\u5bb3\u6703\u5f71\u97ff\u541e\u56a5\u6a5f\u8f49", "B": "\u4eba\uf9d0\u541e\u56a5\u4e2d\u6a1e\u4f4d\u65bc\u5de6\u5074\u5927\u8166", "C": "\u4ee5\u6df1\ufa01\u9ebb\u9189\u9032\ufa08\u624b\u8853\u6642\uff0c\u75c5\u4eba\u4ecd\u6709\u541e\u56a5\u53cd\u5c04", "D": "\u98df\u9053\u5f1b\u7de9\u75c7\uff08Achalasia\uff09\u7684\u75c5\u56e0\u662f\u4e0a\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u98df\u9053\u58c1\u5167\u795e\u7d93\u53e2\uf962\u5e38", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1632", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u8207\uf965\u79d8\uff08constipation\uff09\u6709\u95dc\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u56e0\u5927\u8178\u8815\u52d5\uf98a\u6e1b\u5f31\u800c\u767c\u751f\u7684\uf965\u79d8\uff0c\u5e38\ufa0a\u65bc\uf934\uf98e\u4eba\u6216\u627f\u53d7\u60c5\u7dd2\u4e0a\u58d3\uf98a\u7684\u75c5\u4eba", "B": "\u4f34\u96a8\uf965\u79d8\u767c\u751f\u7684\u982d\u75db\u3001\u98df\u617e\uf967\u632f\u3001\u4f5c\u5614\u548c\u8179\u8139\u7b49\u75c7\uf9fa\u662f\u7531\u5806\u7a4d\u7684\u7cde\uf965\u4e2d\u6bd2\u7d20\u6240\u5f15\u8d77", "C": "\u98df\u7269\u7e96\u7dad\uff08\u7e96\u7dad\u7d20\u548c\u5176\u4ed6\u591a\u91a3\uf9d0\uff09\u6703\u5f15\u8d77\u8179\u8139\uff0c\u85c9\u7531\u63d0\u6607\u5927\u8178\u8815\u52d5\uf98a\u800c\u6539\u5584\uf965\u79d8", "D": "\u4e59\uf9fa\u7d50\u8178\u7684\u5c0f\u6bb5\u75d9\u6523\u6703\u5f15\u8d77\u4ea4\u66ff\u51fa\u73fe\u7684\uf965\u79d8\u548c\u8179\u7009", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1633", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u70ba\u6c7a\u5b9a\u809d\u81df\u81bd\u9e7d\uff08bile salt\uff09\u5206\uf968\u901f\uf961\u4e4b\u4e3b\u8981\u56e0\u5b50\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56ca\u6536\u7e2e\u7d20\uff08cholecystokinin\uff09", "B": "\u80c3\uf968\u7d20\uff08gastrin\uff09", "C": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93", "D": "\u8840\u4e2d\u81bd\u9e7d\u7684\u6fc3\ufa01", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1635", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4e73\u7cd6\u8010\u53d7\uf967\uf97c\uff08lactose intolerance\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u901a\u5e38\u65b0\u751f\u5152\u5c0f\u8178\u5167\u6709\u8db3\u5920\u7684\u4e73\u7cd6\u9176\uff0c\uf967\uf9e0\u767c\u751f\u4e73\u7cd6\u8010\u53d7\uf967\uf97c", "B": "\u5927\u591a\uf969\u4e9e\u6d32\u4eba\u7684\u4e73\u7cd6\u9176\u5728\uf978\u6b72\u4ee5\u5f8c\u9010\u6f38\u6e1b\u5c11\uff0c\u56e0\u6b64\u5bb9\uf9e0\u767c\u751f\u4e73\u7cd6\u8010\u53d7\uf967\uf97c", "C": "\u672a\u7d93\u6d88\u5316\u7684\u4e73\u7cd6\u88ab\u5c0f\u8178\u5167\u7d30\u83cc\u4ee3\u8b1d\u5f8c\uff0c\u7522\u751f\u6c23\u9ad4\u548c\u918b\u9178\uff0c\u5c0e\u81f4\u8179\u90e8\u8139\u75db\u548c\u8179\u7009", "D": "\u4e73\u7cd6\u8010\u53d7\uf967\uf97c\u7684\u75c7\uf9fa\u8f15\u8005\u53ea\u6709\u4e9b\u5fae\u8179\u90e8\uf967\u9069\uff0c\u91cd\u8005\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u56b4\u91cd\u8179\u7009\u751a\u81f3\u812b\u6c34", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1637", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u8eab\u9ad4\u8b8a\u5316\u6703\u589e\u52a0\uf9bd\u4e2d\u9223\uf9ea\u5b50\uff08Ca ++\uff09\u7684\u6392\u51fa\uf97e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u5916\u6db2\uf97e\uff08extracellular fluid volume\uff09\u589e\u52a0", "B": "\u8840\u4e2d\u78f7\uff08phosphate\uff09\u6fc3\ufa01\u4e0a\u5347", "C": "\u4ee3\u8b1d\u6027\u9178\u4e2d\u6bd2\uff08metabolic acidosis\uff09", "D": "\u8840\u4e2d\u4e4b\u526f\u7532\uf9fa\u817a\u7d20\uff08parathyroid hormone\uff09\u6fc3\ufa01\u4e0a\u5347", "answer": "13"}, {"year": "102-1-2", "id": "1639", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u67d0\u4eba 24 \u5c0f\u6642\uf9bd\u6db2\u5206\u6790\u5982\u4e0b\uff1a\r\n\r\n\uf9bd\uf9ca\uf97e 6.5 mL/min\uff1b\u5c0f\uf965\u7684osmolality\u70ba 55 mOsm/kg H2O\uff1b\uf9bd\u6db2\u4e2d\u7684\u9209\uf9ea\u5b50\uff08Na +\uff09\u6fc3\ufa01\u70ba 6 mEq/L\u3002\u5247\u6b64\u4eba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u60c5\u5f62\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad8\uf9bd\u6eb6\u8cea\u6240\u5c0e\u81f4\u4e4b\u591a\uf9bd\uff08osmotic diuresis\uff09", "B": "\u5927\uf97e\u6c34\u5206\u651d\u53d6\u6240\u5c0e\u81f4\u4e4b\u591a\uf9bd\uff08water diuresis\uff09", "C": "\u4f7f\u7528\uf9dd\uf9bd\u5291\u6240\u5c0e\u81f4\u4e4b\u591a\uf9bd\uff08diuretics-induced diuresis\uff09", "D": "\u4f7f\u7528\u6297\uf9dd\uf9bd\u6fc0\u7d20\uff08antidiuretic hormone\uff09", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1642", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u814e\u7d72\u7403\uff08glomerulus\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e36\u6b63\u96fb\u7684\u7269\u8cea\u8f03\uf9e0\u901a\u904e\u814e\u7d72\u7403\u5fae\u8840\u7ba1", "B": "\u5e36\u8ca0\u96fb\u7684\u7269\u8cea\u8f03\uf9e0\u901a\u904e\u814e\u7d72\u7403\u5fae\u8840\u7ba1", "C": "\u814e\u7d72\u7403\u7684\u8db3\u7d30\u80de\uff08podocytes\uff09\u8ca0\u8cac\u963b\u6b62\u814e\u7d72\u7403\u5c0d\u7269\u8cea\u7684\u904e\uf984", "D": "\u7dca\u7e2e\u5165\u7403\u5c0f\u52d5\u8108\uff08afferent arteriole\uff09\u53ef\u5347\u9ad8\u814e\u7d72\u7403\u904e\uf984\u901f\ufa01\uff08GFR\uff09", "answer": "13"}, {"year": "102-1-2", "id": "1644", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u6210\uf98e\u7537\u5b50\u62bd\u8840\u767c\u73fe\u8840\u4e2d\u7684\u808c\u9150\u9178\uff08serum creatinine\uff09\u503c\u70ba 4.1 mg/dL\uff0c24 \u5c0f\u6642\u4e4b\uf9bd\u6db2\u808c\u9150\u9178\u503c\u70ba72 mg/dL\uff0c\u7537\u5b50\u4e4b 24 \u5c0f\u6642\uf9bd\u6db2\u7e3d\uf97e\u70ba 1900 mL\u3002\uf9dd\u7528\u7537\u5b50\u4e4b\u808c\u9150\u9178\ufa0b\u6e05\uf961\uff08creatinine clearance rate; CCr\uff09\uf92d\u4f30\u7b97\u5176\u814e\u7d72\u7403\u904e\uf984\uf961\uff08glomerular filtration rate\uff09\uff0c\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u500b\u662f\u6700\u63a5\u8fd1\u5be6\u969b\u4e4b\u814e\u7d72\u7403\u904e\uf984\uf961\uf969\u503c\uff1f", "qimg": "0", "A": "15-30 mL/min", "B": "31-40 mL/min", "C": "41-50 mL/min", "D": ">50 mL/min", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1645", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u6fc0\u7d20\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5747\u70ba\u91a3\u86cb\u767d\u8cea\uff08glycoprotein\uff09\uff0c\u4e14\u5206\u70ba \u03b1 \u53ca \u03b2 \u6b21\u55ae\u5143\uff08subunit\uff09", "B": "\u5c6c\u91a3\u86cb\u767d\u7d50\u69cb\u4e4b\u6fc0\u7d20\u7684\u7279\uf962\u6027\u53d6\u6c7a\u65bc \u03b1 \u6b21\u55ae\u5143\u4e4b\u7d50\u69cb", "C": "\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u524d\uf96e\u53ef\u5408\u6210 proopiomelanocortin\uff08POMC\uff09", "D": "\u4fc3\uf984\u6ce1\u6fc0\u7d20\uff08follicle-stimulating hormone, FSH\uff09\u7531gonadotrope\u7d30\u80de\u5206\uf968\uff1b\u800c\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u6fc0\u7d20\uff08luteinizing hormone, LH\uff09\u5247\u7531mammotrope\u7d30\u80de\u5206\uf968", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1648", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8981\u61f7\u7591\u4e00\u4f4d\u75c5\u60a3\u53ef\u80fd\u60a3\u6709\u5f15\u8d77\u526f\u7532\uf9fa\u817a\u7d20\u5206\uf968\u904e\u9ad8\u7684\u526f\u7532\uf9fa\u817a\u7624\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u7dda\uf96a\u6700\uf967\u76f8\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7fd2\u6163\u6027\uf965\u79d8\u53ca\u98df\u617e\uf967\u632f", "B": "\u56b4\u91cd\u7684\u9aa8\u8cea\u758f\u9b06", "C": "\uf978\u5074\uf966\u767c\u6027\u814e\u7d50\u77f3", "D": "\u5e38\u5e38\uf967\u660e\u539f\u56e0\u7684\u808c\u8089\u62bd\u6410", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1650", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc Y \u67d3\u8272\u9ad4\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Y \u67d3\u8272\u9ad4\u4e0a\u6709\u8a98\u767c\u80da\u80ce\u5206\u5316\u70ba\u96c4\u6027\u7684\u95dc\u9375\u57fa\u56e0\u5b58\u5728", "B": "Y \u67d3\u8272\u9ad4\u4e0a\u7684\u57fa\u56e0\u5c0d\u96c4\u6027\u914d\u5b50\uff08gamete\uff09\u4e4b\u5f62\u6210\u6709\u91cd\u8981\u7684\u8abf\u63a7\u4f5c\u7528", "C": "Y \u67d3\u8272\u9ad4\u7121\u6cd5\u8207 X \u67d3\u8272\u9ad4\uf997\u6703", "D": "Y \u67d3\u8272\u9ad4\u6709\u8a31\u591a\u91cd\u8907\u7684\u7247\u6bb5", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1652", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc SRY\uff08sex determining region of the Y chromosome\uff09\u57fa\u56e0\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b63\u5e38\uf981\u6027\u67d3\u8272\u9ad4\u4e4b\u4e2d\u4e5f\u6709 SRY \u57fa\u56e0", "B": "SRY \u4f4d\u65bc Y \u67d3\u8272\u9ad4\u7684\u9577\u81c2\uff08q arm\uff09\u4e0a", "C": "SRY \u57fa\u56e0\u6703\u6c7a\u5b9a\u539f\u59cb\u6027\u817a\u5f80\u776a\u4e38\u5206\u5316", "D": "\u55ae\u7368 SRY \u57fa\u56e0\u7f3a\u640d\uff08deletion\uff09\u53ef\u4ee5\u5728\u4e00\u822c\u67d3\u8272\u9ad4\u5206\u6790\uff08karyotyping\uff09\u4e2d\u770b\u51fa\uf92d", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1655", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7531\u80ce\u76e4\u5206\uf968\u7684\u4eba\u7d68\u819c\u6027\u4fc3\u7d20\uff08hCG\uff09\u8207\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e09\u7a2e\u8166\u4e0b\u817a\u524d\uf96e\u6fc0\u7d20\u5177\u6709\u76f8\u540c\u7684\u03b1\u6b21\u55ae\u5143\uff08\u03b1-subunit\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u751f\u9577\u7d20\uff08GH\uff09\u3001\u7532\u4fc3\u7d20\uff08TSH\uff09\u53ca\uf968\u4e73\u7d20\uff08prolactin\uff09", "B": "\u7532\u4fc3\u7d20\u3001\uf968\u4e73\u7d20\u53ca\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u6fc0\u7d20\uff08LH\uff09", "C": "\uf968\u4e73\u7d20\u3001\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u6fc0\u7d20\u53ca\u4fc3\uf984\u6ce1\u6fc0\u7d20\uff08FSH\uff09", "D": "\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u6fc0\u7d20\u3001\u4fc3\uf984\u6ce1\u6fc0\u7d20\u53ca\u7532\u4fc3\u7d20", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1656", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7af6\u722d\u578b\u6291\u5236\u5291\uff08competitive inhibitor\uff09\u5c0d\u65bc\u9175\u7d20\u52d5\uf98a\u5b78\uf96b\uf969\u7684\u5f71\u97ff\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u4f7fKm\u503c\u4e0a\u5347", "B": "\u4f7fkcat\u503c\u4e0b\ufa09", "C": "\u4f7fkcat / Km\u503c\u4e0a\u5347", "D": "\u4f7fVmax\u4e0b\ufa09", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1659", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u56ca\uf9fa\u7e96\u7dad\u5316\uff08cystic fibrosis\uff09\u75c5\u60a3\u6700\u5e38\ufa0a\u7684\u5206\u5b50\u7279\u5fb5\u70ba\uff1aCFTR\u86cb\u767d\u8cea\uff08cystic fibrosis transmembrane conductance regulator\uff09\u4e2d\u5c11\uf9ba\u7b2c508\u865f\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\uff08phenylalanine\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u7279\u6027\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u662f\u9019\u500bCFTR\u86cb\u767d\u8cea\u7a81\u8b8a\u5c0e\u81f4\u5176\u75be\u75c5\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u86cb\u767d\u8cea\u7a69\u5b9a\ufa01\uff08protein stability\uff09\u63d0\u6607\uff0c\u5c0e\u81f4CFTR\u86cb\u767d\u8cea\u5806\u7a4d\u65bc\u7d30\u80de\u5916", "B": "\u86cb\u767d\u8cea\u8f38\u6838\u6a5f\u5236\uff08nuclear transport\uff09\u6539\u8b8a\uff0c\u5c0e\u81f4CFTR\u86cb\u767d\u8cea\uf94f\u7a4d\u65bc\u7d30\u80de\u6838\u5167", "C": "\u86cb\u767d\u8cea\u758a\u5408\uff08protein folding\uff09\uf962\u5e38\uff0c\u5c0e\u81f4CFTR\u86cb\u767d\u8cea\u65bc\u7d30\u80de\u5167\u5bb9\uf9e0\u88ab\ufa09\u89e3", "D": "\u86cb\u767d\u8cea\u78f7\u9178\u5316\uff08phosphorylation\uff09\u589e\u52a0\uff0c\u5c0e\u81f4CFTR\u86cb\u767d\u8cea\u65bc\u7d30\u80de\u819c\u7684\u6d3b\u6027\u904e\u9ad8", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1661", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "25\u6b72\u75c5\u60a3\u56e0\u660f\u8ff7\u88ab\u9001\uf92d\u6025\u8a3a\uff0c\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u8840\u4e2d\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\uff08carboxyhemoglobin\uff09\u5360\u7e3d\u8840\u7d05\u86cb\u767d\u768440%\u3002\u76f8\u8f03\u65bc\u6c27\u5408\u8840\u7d05\u86cb\u767d\uff08oxyhemoglobin\uff09\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u53ef\u80fd\u662f\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\uf967\u80fd\u6709\u6548\u8f38\u9001\u6c27\u5206\u5b50\u81f3\u4e00\u822c\u7d44\u7e54\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u65bc\u4e00\u822c\u7d44\u7e54\u7684\u4f4e\u6c27\uf9fa\u614b\u4e0b\uff0c\u7d50\u5408\u4e00\u500b\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u6642\uff0c\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\u7d50\u5408\u6c27\u5206\u5b50\u7684\u80fd\uf98a\u904e\u9ad8", "B": "\u65bc\u4e00\u822c\u7d44\u7e54\u7684\u4f4e\u6c27\uf9fa\u614b\u4e0b\uff0c\u7d50\u5408\u4e00\u500b\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u6642\uff0c\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\u7d50\u5408\u6c27\u5206\u5b50\u7684\u80fd\uf98a\u904e\u4f4e", "C": "\u65bc\u80ba\u6ce1\u7d44\u7e54\u7684\u9ad8\u6c27\uf9fa\u614b\u4e0b\uff0c\u7d50\u5408\u4e00\u500b\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u6642\uff0c\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\u7d50\u5408\u6c27\u5206\u5b50\u7684\u80fd\uf98a\uf967\u8b8a", "D": "\u65bc\u80ba\u6ce1\u7d44\u7e54\u7684\u9ad8\u6c27\uf9fa\u614b\u4e0b\uff0c\u7d50\u5408\u4e00\u500b\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u6642\uff0c\u78b3\u6c27\u8840\u7d05\u86cb\u767d\u7d50\u5408\u6c27\u5206\u5b50\u7684\u80fd\uf98a\u904e\u4f4e", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1663", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u86cb\u767d\uff08molecular chaperones\uff09\u6027\u8cea\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u86cb\u767d\u53ef\u4ee5\u5354\u52a9\u647a\u758a\u932f\u8aa4\u7684\u86cb\u767d\u8cea\uff08misfolded protein\uff09\u8d70\u5411\u6b63\u78ba\u7684\u647a\u758a\u9014\u5f91", "B": "\u5927\u90e8\u5206\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u86cb\u767d\u5728\u4f5c\u7528\u6642\uff0c\u7121\u9808\u6d88\u8017\u817a\u560c\u5464\u6838\u82f7\u4e09\u78f7\u9178\uff08ATP\uff09", "C": "\u5927\u90e8\u5206\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u86cb\u767d\u7684\u542b\uf97e\u5728\u7d30\u80de\u8655\u8207\u9ad8\u6eab\uf9fa\u614b\u6642\u6703\u4e0a\u5347", "D": "\u67d0\u4e9b\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u86cb\u767d\u53ef\u85c9\u7531\u8207\u672a\u647a\u758a\u86cb\u767d\u8cea\u6240\ufa06\uf938\u4e4b\u758f\u6c34\u6027\u5340\u57df\u7d50\u5408\uff0c\u9632\u6b62\u5176\uf967\u7576\u51dd\u805a", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1665", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u78f7\u9178\u5421\u54c6\u919b\uff08pyridoxal phosphate\uff09\u662f\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u9176\u6d3b\u6027\u6240\u9700\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u809d\u7cd6\u78f7\u89e3\u9176\uff08glycogen phosphorylase\uff09", "B": "\uf9d1\u78b3\u7cd6\u6fc0\u9176\uff08hexokinase\uff09", "C": "\u4e19\u916e\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08pyruvate dehydrogenase\uff09", "D": "\u78f7\u9178\u679c\u7cd6\u6fc0\u9176-1\uff08phosphofructokinase-1\uff09", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1864", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u300c\u5fc3\u81df\u75c5\u60a3\u8840\u4e2d\u81bd\u56fa\u9187\uff08cholesterol\uff09\u904e\u9ad8\u800c\u670d\u7528\ufa09\u81bd\u56fa\u9187\u85e5\u7269 statin\uff0c\u6703\u5f71\u97ff SREBP\uff08sterol response element binding protein\uff09\u4e4b\u4f5c\u7528\u300d\uff0c\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u809d\u7d30\u80de\u4e2d SREBP \u6703\u7531 ER \u91cb\u653e\u51fa\uf92d", "B": "LDL receptor \u57fa\u56e0\u8868\u73fe\u6703\u589e\u52a0", "C": "\u8840\u6db2\u4e2d LDL-cholesterol \u6703\u4e0b\ufa09", "D": "SREBP \u53ea\u8abf\u63a7\u8207\u81bd\u56fa\u9187\u4ee3\u8b1d\u76f8\u95dc\u7684\u57fa\u56e0", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1851", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e DNA \u6838\u82f7\u9178\u5e8f\uf99c\u80fd\u88ab\u9650\u5236\u6027\u6838\u9178\u5167\ufa00\u9176\uff08restriction endonucleases\uff09\u8fa8\uf9fc\u4e26\ufa00\u5272\uff1f", "qimg": "0", "A": "AATAAT", "B": "AAACCC", "C": "GAATTC", "D": "AAAGGG", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1855", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u7a81\u8b8a\u5728\u86cb\u767d\u8cea\u8868\u73fe\u5340\uff08coding sequence\uff09\u5c0d\u65bc\u5176\u86cb\u767d\u8cea\u529f\u80fd\u5f71\u97ff\u6700\u5927\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d2\u5165\u4e00\u500b\u6838\u82f7\u9178\uff08nucleotide\uff09", "B": "\u628a adenine \u8b8a\u6210 cytosine", "C": "\u628a thymine \u8b8a\u6210 cytosine", "D": "\u522a\u9664\uf9ba\u4e09\u500b\u6838\u82f7\u9178", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1858", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Klenow fragment \u662f\u5927\u8178\u687f\u83cc\uff08E. coli\uff09DNA \u805a\u5408\u9176 I \u578b\uff08DNA polymerase I\uff09\u7684\u7247\u6bb5\uff0c\u5176\u4e3b\u8981\u5177\u6709\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u805a\u5408\u9176\u8207 5\u2019\u6838\u9178\u5916\ufa00\u9176\uff08polymerase and 5\u2019 exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "B": "\u805a\u5408\u9176\u8207 3\u2019\u6838\u9178\u5916\ufa00\u9176\uff08polymerase and 3\u2019 exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "C": "5\u2019\u8207 3\u2019\u6838\u9178\u5916\ufa00\u9176\uff085\u2019 and 3\u2019 exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "D": "\u805a\u5408\u9176\uff0c5\u2019\u8207 3\u2019\u6838\u9178\u5916\ufa00\u9176\uff08polymerase\uff0c5\u2019 and 3\u2019 exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1860", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7d30\u83cc\u4e4b RNA \u805a\u5408\u9176\u672c\u9ad4\uff08core enzyme\uff09\u4e0d\u5305\u542b\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6b21\u55ae\u5143\uff08subunit\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1", "B": "\u03b2", "C": "\u03b2'", "D": "\u03c3", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1668", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e73\u7cd6\u64cd\u7e31\u5b50\uff08lac operon\uff09\u4f5c\u8f49\uf93f\u8868\u73fe\u6642\uff0c\u80fd\u7522\u751f\u591a\u9806\u53cd\u5b50\u4fe1\u4f7f RNA\uff08polycistronic mRNA\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc polycistronic mRNA \u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e00\u689d mRNA \u4e0a\u542b\u6709\u80fd\u8abf\u63a7 lac operon \u7684\u6b63\u8abf\u63a7\u56e0\u5b50\u548c\u8ca0\u8abf\u63a7\u56e0\u5b50", "B": "\u4e00\u689d mRNA \u4e0a\u542b\u6709\u53cd\u7f6e\u91cd\u8986\u5e8f\uf99c\uff08inverted repeat sequence\uff09\u7684\u7de8\u78bc", "C": "\u4e00\u689d mRNA \u4e0a\u542b\u6709\u591a\u500b\u57fa\u56e0\u7684\u7de8\u78bc", "D": "\u4e00\u689d mRNA \u4e0a\u542b\u6709\u80fd\u6291\u5236 \u03b2-\u534a\u4e73\u7cd6\u82f7\u9176\uff08\u03b2-galactosidase\uff09\u8f49\u8b6f\u7684\u5c08\u4e00\u6027\u5e8f\uf99c", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1669", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4fc3\u9032\u5b50\uff08enhancer\uff09\u5728\u57fa\u56e0\u8f49\uf93f\uff08transcription\uff09\u6642\u7684\u7279\u6027\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "distance-independent, orientation-independent", "B": "distance-independent, orientation-dependent", "C": "distance-dependent, orientation-independent", "D": "distance-dependent, orientation-dependent", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1671", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uf967\uf96b\u8207\u8f49\uf93f\u4f5c\u7528\uff08transcription\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "general transcription factors", "B": "DNA-binding transactivators", "C": "coactivators", "D": "cyclin-dependent kinase", "answer": "1234"}, {"year": "102-1-2", "id": "1673", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e19\u916e\u9178\uff08pyruvate\uff09\u751f\u6210\u8349\u91af\u4e59\u9178\uff08oxaloacetate\uff09\u4e4b\u50ac\u5316\u9176\uff0c\u9700\u8981\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u4f5c\u70ba\u8b8a\u69cb\u6d3b\u5316\u5291\uff08allosteric activator\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "ADP", "B": "acetyl-CoA", "C": "glucose", "D": "NAD+", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1676", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u7a2e\u7f55\ufa0a\u7cd6\uf9bd\u75c5\uff0c\u662f\u7531\u65bc hexokinase \u4e4b\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\u6240\u9020\u6210\uff0c\u5176 substrate\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "fructose", "B": "glucose", "C": "galactose", "D": "sucrose", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1678", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Valinomycin \u6297\u751f\u7d20\u662f\u4e00\u7a2e ionophore\uff0c\u4e0b\uf99c\u76f8\u95dc\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5b83\u662f\u4e00\u7a2e\u5177\u74b0\uf9fa\u7d50\u69cb\u7684 peptide \u6297\u751f\u7d20", "B": "\u5176\uf970\u83cc\u7684\u6548\u679c\u662f\u56e0\u70ba\u80fd\u4f7f\u7d30\u83cc\u4e4b\u7d30\u80de\u58c1\u7121\u6cd5\u5408\u6210", "C": "\u5176\uf970\u83cc\u7684\u6548\u679c\u662f\u56e0\u70ba\u64fe\uf91b\u7d30\u80de\u819c\u5167\u5916\u7684\uf9ea\u5b50\u5e73\u8861", "D": "\u5b83\u80fd\u5920\u651c\u5e36K +\uf9ea\u5b50\u901a\u904e\u7d30\u80de\u819c", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1680", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Multi-drug transporter\uff08MDR 1\uff09\u548c\u764c\u75c7\u6cbb\uf9c1\u6709\u95dc\uff0c\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc MDR 1 \u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u819c\u86cb\u767d", "B": "\uf967\u9700\u8981 ATP \u5373\u53ef\u4f5c\u7528", "C": "\u662f\u4e00\u7a2e ABC transporte", "D": "\u53ef\u4ee5\u5c07\u85e5\u7269\u9001\u51fa\u7d30\u80de\u5916", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1682", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u7d30\u80de\u5167\u81bd\u56fa\u9187\u6046\u5b9a\u7684\u8abf\u63a7\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56fa\u9187\u5408\u6210\u7684\u95dc\u9375\u6027\u9175\u7d20\u70ba HMG-CoA \u9084\u539f\u9176\uff08HMG-CoA reductase\uff09", "B": "\u7d30\u80de\u5167\u81bd\u56fa\u9187\uf97e\u904e\u591a\u6642\uff0c\u53ef\u4ee5\u6d3b\u5316 ACAT\uff08Acyl-CoA:cholesterol acyl transferase\uff09\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u9032\ufa08\u916f\u5316", "C": "\u7576\u7d30\u80de\u5167\u7f3a\u4e4f\u81bd\u56fa\u9187\u6642\uff0c\u53ef\u4ee5\u651d\u53d6\u8461\u8404\u7cd6\u76f4\u63a5\u4fc3\u9032\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u5408\u6210", "D": "\u7d30\u80de\u5167\u81bd\u56fa\u9187\uf97e\u904e\u591a\u6642\uff0c\u7d30\u80de\u5c07\u6291\u5236 LDL receptor \u7684\u8868\u73fe\uff0c\u9032\u800c\ufa09\u4f4e\u7d30\u80de\u5c0d\u8840\u6db2\u4e2d\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u651d\u53d6\uf97e", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1684", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u5b89\u606f\u9999\u9178\uff08benzoate\uff09\u8207\u82ef\u4e01\u9178\uff08phenylbutyrate\uff09\u662f\u7528\uf92d\u6cbb\uf9c1\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\uff08urea cycle\uff09\u969c\u7919\u75be\u75c5\u7684\u85e5\u7269\uff0c\u5176\u85e5\uf9e4\u4f5c\u7528\u4e3b\u8981\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d0\u4f9b\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\u6240\u9700\u7684\u4e2d\u9593\u7522\u7269\uff0c\u589e\u9032\u6574\u500b\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u6548\uf961", "B": "\u4f5c\u70ba\u80fa\u7532\u91af\u78f7\u9178\u5408\u6210\u9176\uff08carbamoyl phosphate synthase I\uff09\u7684\uf962\u4f4d\u6d3b\u5316\u5291\uff08allosteric activator\uff09\uff0c\u589e\u9032\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u6548\uf961", "C": "\u5176\u4ee3\u8b1d\u7269\u5206\u5225\u8207\u7518\u80fa\u9178\uff08glycine\uff09\u548c\u9ea9\u91af\u80fa\u9178\uff08glutamine\uff09\u7d50\u5408\u6210\u884d\u751f\u7269\u6392\u51fa\u9ad4\u5916\uff0c\u6e1b\u5c11\uf9bd\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u8ca0\u64d4", "D": "\u4fc3\u9032\u7cbe\u80fa\u9178\uff08arginine\uff09\u7684\u5408\u6210\uff0c\u9632\u6b62\u7cbe\u80fa\u9178\u7f3a\u4e4f\u7684\u767c\u751f", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1687", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u500b\u9175\u7d20\u7684\u529f\u80fd\u55aa\u5931\u6703\u5c0e\u81f4 Phenylketonuria\uff1f", "qimg": "0", "A": "Aminotransferase", "B": "Phenylalanine hydroxylase", "C": "Maleylacetoacetate isomerase", "D": "Fumarylacetoacetase", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1690", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u500b\u9175\u7d20\u4f4d\u65bc\uf9f9\u7dda\u9ad4\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u7684Complex II\uff1f", "qimg": "0", "A": "NADH dehydrogenase", "B": "cytochrome c oxidase", "C": "succinate dehydrogenase", "D": "ubiquinol-cytochrome c oxidoreductase", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1693", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u4e2d\uf98e\u5a66\u4eba\u6700\u8fd1\u7bc0\u98df\u6e1b\u80a5\uff0c\u56e0\u865b\u5f31\u7121\uf98a\u3001\u7121\u6cd5\ufa08\u52d5\u800c\u9001\u81f3\u6025\u8a3a\uff0c\u7d93\u8a3a\u65b7\u70ba\u8173\u6c23\u75c5\uff08beriberi\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u6b64\u75c5\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u75c5\u4e3b\u8981\u662f\u56e0\uf9ce\u80fa\u7d20\uff08thiamine\uff09\u7f3a\u4e4f\u6240\u5c0e\u81f4", "B": "\u6b64\u75c5\u662f\u56e0\u91a3\uf9d0\u651d\u53d6\uf967\u8db3\u6240\u5f15\u8d77", "C": "\u8840\u4e2d\u7684\u4e19\u916e\u9178\uff08pyruvate\uff09\u6703\u4e0b\ufa09", "D": "\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\uf967\u6703\u53d7\u5230\u5f71\u97ff", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1696", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\uf902\u798d\u75c5\u4eba\u7684\u8166\u90e8\u53d7\u50b7\u767c\u751f\uf9bd\u5d29\u75c7\uff0c\u662f\u56e0\u70ba\u5176\u6297\uf9dd\uf9bd\u6fc0\u7d20\uff08antidiuretic hormone\uff09\u5206\uf968\u4e0b\ufa09\u3002\u6297\uf9dd\uf9bd\u6fc0\u7d20\u4f5c\u7528\u5728\u4f4d\u65bc\u814e\u5c0f\u7ba1\u4e0a\u4e4bG protein coupled receptor\uff0c\u5176\u4e3b\u8981\u53ef\u9020\u6210\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f7fG protein dimerization", "B": "\u6291\u5236protein kinase C", "C": "\u7d30\u80de\u5167cGMP\u6fc3\ufa01\u4e0b\ufa09", "D": "\u53ef\u6d3b\u5316adenylyl cyclase", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1698", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u95dc\u65bc\u7d30\u80de\u8207\u7d30\u80de\u9031\u671f\uff08cell cycle\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8655\u65bcS phase\u7684\u7d30\u80de\u4e3b\u8981\u9032\ufa08DNA\u8907\u88fd\uff08DNA replication\uff09\u5de5\u4f5c", "B": "\u8655\u65bcM phase\u7684\u7d30\u80de\u4e3b\u8981\u9032\ufa08\u7d30\u80de\u5206\uf9a0", "C": "\u5927\u90e8\u5206\u9ad8\ufa01\u5206\u5316\u7684\u7d30\u80de\uff0c\u7686\u8655\u65bcS phase", "D": "\u5728\u5feb\u901f\u5206\uf9a0\u6642\uff0c\u7d30\u80de\u8655\u5728S phase\u7684\u6bd4\uf9b5\u589e\u52a0", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1701", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u5c0dcDNA\u5fae\u77e9\u9663\uff08microarray\uff09\u7684\u6558\u8ff0\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u4ee5\u540c\u6642\u5206\u6790\u7d30\u80de\u5167\uf969\u5343\u57fa\u56e0\u7684\u76f8\u5c0d\u8868\u73fe\uf97e", "B": "\u53ef\uf9dd\u7528PCR\u6280\u8853\u5408\u6210DNA\uff0c\u56fa\u5b9a\u5728\u73bb\u7247\u4e0a", "C": "\u53ef\u4ee5\uf9dd\u7528photolithography\u6280\u8853\u5408\u6210\u57fa\u56e0\u6676\u7247", "D": "\u4e5f\u53ef\u4ee5\u5075\u6e2c\u86cb\u767d\u8cea\u8868\u73fe\u7a0b\ufa01", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1706", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u914d\u5c0d\uff0c\u4f55\u8005\u5c6c\u65bcphysiologic antagonism\uff1f", "qimg": "0", "A": "Protamine-heparin", "B": "Acetylcholine-atropine", "C": "Glucagon-insulin", "D": "\u5236\u9178\u5291-\u80c3\u9178", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1710", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u4f5c\u7528\u4e4b\u53d7\u9ad4\uff08receptor\uff09\u662f\u4f4d\u65bc\u7d30\u80de\u5167\uff1f", "qimg": "0", "A": "Insulin", "B": "Estrogen", "C": "Norepinephrine", "D": "Serotonin", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1713", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc Aminoglycoside \u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53e3\u670d\u5438\u6536\u5dee", "B": "\u5177\u6709 post-antibiotic effect\uff08PAE\uff09\uff0c\u53ef\u4e00\u5929\u7d66\u4e00\u6b21\u8f03\u9ad8\u5291\uf97e\u7684\u6cbb\uf9c1\u65b9\u5f0f", "C": "\u5c0d\u65bc Gram negative \u4e4b\u53ad\u6c27\u83cc\uff08anaerobes\uff09\u6bd4\u8f03\u6709\u6548", "D": "\u5177\u6709\u807d\u89ba\u640d\u50b7\u548c\u814e\u529f\u80fd\u640d\u50b7\u4e4b\uf967\uf97c\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1715", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc Fluoroquinolone \u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53e3\u670d\u5438\u6536\u512a\u65bc Nalidixic acid", "B": "\u5ee3\u6548\u578b\u6297\u83cc\u5291\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u547c\u5438\u9053\u548c\u8178\u9053\u4e4b\u7d30\u83cc\u611f\u67d3", "C": "\u4f5c\u7528\u6a19\u7684\u70ba\u7d30\u83cc Type II topoisomerase\uff08DNA gyrase\uff09", "D": "\u5b89\u5168\u6027\u9ad8\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u5c0f\u5152\u4e4b\u611f\u67d3", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1718", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e \u03b2-lactam \u85e5\u7269\u53ef\uf970\u6b7b Gram negative \u83cc\uff0c\u4e14\u8207\u5176\u4ed6 \u03b2-lactam \u7522\u751f\u6700\u5c11\u4ea4\u4e92\u904e\u654f\uff08Cross-allergy\uff09\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "Meropenem", "B": "Cephalosporin", "C": "Aztreonam", "D": "Ampicillin", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1721", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u85e5\u7269\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u548c\u9ef4\u83cc\u7d30\u80de\u819c\u4e4b\u9ea5\u89d2\u56fa\u9187\uff08ergosterol\uff09\u7d50\u5408\uff0c\u9020\u6210\u7d30\u80de\u819c\u7a7f\u5b54\u800c\u9054\uf970\u83cc\u4f5c\u7528\uff0c\u4e14\u53ef\u548c flucytosine \u7522\u751f\u5354\u540c\u4f5c\u7528\uff0c\u6cbb\uf9c1\u96b1\u7403\u83cc\u5f15\u8d77\u4e4b\u8166\u819c\u708e\uff08cryptococcal meningitis\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "Amphotericin B", "B": "Itraconazole", "C": "Rifampin", "D": "Terbinafine", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1723", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u5c6c\u65bc IL-1 \u53d7\u9ad4\u62ee\u6297\u5291\uff0c\u53ef\u9069\u7528\u65bc\uf9d0\u98a8\u6fd5\u6027\u95dc\u7bc0\u708e\uff08rheumatoid arthritis\uff09\u6cbb\uf9c1\uff1f", "qimg": "0", "A": "Adalimumab", "B": "Anakinra", "C": "Alefacept", "D": "Natalizumab", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1725", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc Fibrate \u4f5c\u7528\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\uf967\u5f71\u97ff\u8840\u6f3f\u4e2d HDL", "B": "\u589e\u52a0\u808c\u8089 Endothelial lipoprotein lipase \u6d3b\u6027\uff0c\ufa09\u4f4e Triglyceride", "C": "\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u70ba\u900f\u904e PPAR\u03b1 \u6d3b\u5316\uff0c\ufa09\u4f4e\u8840\u6f3f Triglyceride", "D": "\u8207 Statin \u5408\u7528\uf9e0\u7522\u751f\u808c\u75c5\u8b8a\uff08Myopathy\uff09", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1728", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6700\u5e38\u7528\uf92d\u4f5c\u70ba\u5eab\u6b23\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Cushing\u2019s syndrome\uff09\u7684\u8a3a\u65b7\u7528\u9014\uff1f", "qimg": "0", "A": "Fludrocortisone", "B": "Dexamethasone", "C": "Desoxycorticosterone", "D": "Aldosterone", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1730", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4f7f\u7528\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u4f5c\u70ba\u505c\u7d93\u5a66\uf981\u7684\u88dc\u5145\u6cbb\uf9c1\uff0c\u6709\u6642\u6703\u540c\u6642\u7d66\u4e88\u9ec3\u9ad4\u6fc0\u7d20\uff08progestin\uff09\uff0c\u5176\u4e3b\u8981\u5177\u6709\u4e0b\uf99c\u4f55\u512a\u9ede\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u4ee5\u6e1b\u5c11\u96cc\u6fc0\u7d20\u7684\u4f7f\u7528\u5291\uf97e", "B": "\u6e1b\u5c11\u96cc\u6fc0\u7d20\uf9ff\u6fc0\u5b50\u5bae\u5167\u819c\u589e\u751f\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u4fc3\u9032\u96cc\u6fc0\u7d20\u6e1b\u5c11\u9aa8\u8cea\u758f\u9b06\u75c7\uff08osteoporosis\uff09\u7684\uf9c1\u6548", "D": "\u6e1b\u5c11\u96cc\u6fc0\u7d20\u7522\u751f\u5641\u5fc3\u53ca\u5614\u5410\u7684\u526f\u4f5c\u7528", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1733", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dcOctreotide\u85e5\uf9e4\u5b78\u4f5c\u7528\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Octreotide\u70ba\u4e00\u7a2e\u751f\u9577\u6291\u5236\u5291\uff08somatostatin\uff09\u7684\u4f5c\u7528\uf9d0\u4f3c\u7269\uff08analog\uff09", "B": "Octreotide\u4f7f\u7528\u6642\u975e\u5e38\u5bb9\uf9e0\u9020\u6210\u75c5\u4eba\u767c\u751f\u8840\u7cd6\u904e\u9ad8\uff08hyperglycemia\uff09\u7684\u60c5\u5f62", "C": "Octreotide\u53ef\u4ee5\u7528\uf92d\u6e1b\u7de9\u98df\u9053\u975c\u8108\u66f2\u5f35\uff08esophageal varices\uff09\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u6025\u6027\u51fa\u8840\u73fe\u8c61", "D": "\u9577\u671f\u4f7f\u7528Octreotide\u6703\u767c\u751fVitamin B12\u7f3a\u4e4f\u7684\u526f\u4f5c\u7528", "answer": "1234"}, {"year": "102-1-2", "id": "1736", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\uf974\u75c5\u4eba\u6709\u6025\u6027\u5fc3\u8870\u7aed\u4e14\u5176\u6536\u7e2e\u58d3\u4f4e\u65bc90 mmHg\u6642\uff0c\u5247\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u4f73\u6cbb\uf9c1\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "Dopamine", "B": "Milrinone", "C": "Isoproterenol", "D": "Nesiritide", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1737", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\uf9dd\uf9bd\u5291\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u5c0d\u814e\u81df\u6536\u96c6\u5c0f\u7ba1\uff08collecting tubule\uff09\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u4e4b\u9209\u901a\u9053\u6709\u76f4\u63a5\u6291\u5236\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Eplerenone", "B": "Conivaptan", "C": "Acetazolamide", "D": "Amiloride", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1740", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\uf974\u9ad8\u8840\u58d3\u75c5\u4eba\u4f75\u6709\u6162\u6027\u814e\u81df\u75be\u75c5\uff0c\u4e0b\uf99c\ufa09\u8840\u58d3\u85e5\u7269\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u4ee5\u517c\u5177\ufa09\u8840\u58d3\u53ca\u6539\u5584\u86cb\u767d\uf9bd\uff08proteinuria\uff09\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "Amlodipine", "B": "Carvedilol", "C": "Lisinopril", "D": "Methyldopa", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1742", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Cocaine\u4fc3\u9032\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u6d3b\u6027\u4e4b\u6700\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u9209\uf9ea\u5b50\u901a\u9053", "B": "\u6291\u5236norepinephrine reuptake", "C": "\u6291\u5236monoamine oxidase", "D": "\u4fc3\u9032norepinephrine\u5408\u6210", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1744", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6d3b\u5316Beta2-adrenoceptor\u6703\u4fc3\u9032\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u808c\u8089\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8180\u80f1\u58c1\u808c\u8089", "B": "\u9aa8\u9abc\u808c\u8840\u7ba1", "C": "\u652f\u6c23\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c", "D": "\u5fc3\u808c", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1747", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2eBeta2-agonists\u7684\u8102\u6eb6\u6027\u9ad8\uff0c\u85e5\u6548\u9577\uff0c\u9069\u5408\u7528\u65bc\u591c\u9593\u578b\u6c23\u5598\u7684\u63a7\u5236", "qimg": "0", "A": "Salmeterol", "B": "Terbutaline", "C": "Albuterol", "D": "Bitolterol", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1750", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u901a\u5e38\u5c0f\u5b69\u56e0\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u5f15\u8d77\u7684\u767c\u71d2\uff0c\u6703\u512a\u5148\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u9000\u71d2\uff1f", "qimg": "0", "A": "Aspirin", "B": "Acetaminophen", "C": "Diclofenac", "D": "Ketorolac", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1751", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u75c5\u4eba\u5e73\u65e5\u6709\u670d\u7528Ketoconazole\uff0c\u6700\u4e0d\u5b9c\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2eH1-antihistamine\u85e5\u7269\u4f86\u6cbb\u7642\u904e\u654f\uff1f", "qimg": "0", "A": "Astemizole", "B": "Bropheniramine", "C": "Cyclizine", "D": "Diphenhydramine", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1754", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u4e00\u7a2e\u6297\u7672\u7647\u85e5\u7269\u70ba\u03b3-aminobutyric acid \uff08GABA\uff09\u7684\u7d50\u69cb\u76f8\u4f3c\u7269\uff0c\u5176\u4e3b\u8981\u900f\u904e\u6291\u5236GABA\u8f49\u6c28\u9176\uff08Transaminase\uff09\u53caGABA\u518d\u56de\u6536\uff08uptake\uff09\u4f5c\u7528\u4f86\u7522\u751f\u6297\u7672\u7647\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "lamotrigine", "B": "vigabatrin", "C": "ethosuximide", "D": "topiramate", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1757", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u8208\u596e\u5291methylene-dioxymethamphetamine\uff08MDMA\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u70baamphetamine\u7684\u884d\u751f\u7269\uff0c\u4f5c\u7528\u65b9\u5f0f\u8207amphetamine\u76f8\u4f3c", "B": "\u5176\u5177\u6709\u963b\u65b7\u8840\u6e05\u7d20\uff08serotonin\uff09\u518d\u56de\u6536\u7cfb\u7d71\u4f5c\u7528\uff0c\u56e0\u6b64\u6703\u589e\u52a0\u8166\u4e2d\u8840\u6e05\u7d20\u5c40\u90e8\u6fc3\ufa01", "C": "\u9ad4\u6eab\u904e\u4f4e\u70ba\u5176\u4e2d\u6bd2\u6642\u7684\u4e3b\u8981\u7279\u8272", "D": "\u5176\u4f7f\u7528\u8005\u6703\u7522\u751f\u5fc3\uf9e4\u4f9d\u8cf4\u6027\u53ca\u9020\u6210\u5f37\u8feb\u6027\u4f7f\u7528\ufa08\u70ba", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1759", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4f7f\u7528benzodiazepines\uf9d0\u85e5\u7269\u6642\uff0c\u96a8\u8457\u5176\u4f7f\u7528\u5291\uf97e\u9010\u6f38\u63d0\u9ad8\u6642\uff0c\u5176\u6240\u7522\u751f\u4e4b\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\u4f5c\u7528\u4e4b\u524d\u5f8c\u5e8f\uf99c\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "B": "\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "C": "\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "D": "\u93ae\u975c\uff08sedation\uff09\u2192\u9ebb\u9189\uff08anesthesia\uff09\u2192\u50ac\u7720\uff08hypnosis\uff09\u2192\u660f\u8ff7\uff08coma\uff09", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1761", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\uf9ea\u5b50\u901a\u9053\u963b\u65b7\u5291\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Tetrodotoxin\uff08TTX\uff09\u5f9e\u5916\u9762\u963b\u65b7sodium channel", "B": "Apamin\u963b\u65b7Big Ca-activated potassium channel", "C": "Picrotoxin\u963b\u65b7GABAA receptor", "D": "Philanthotoxin\u963b\u65b7AMPA receptor", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1763", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4f7f\u7528\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2egeneral anesthetics\u6642\uff0c\u6700\u5bb9\uf9e0\u9020\u6210\u8840\u58d3\u4e0b\ufa09\u548c\u5fc3\uf9d8\uf967\u6574\uff1f", "qimg": "0", "A": "Isoflurane", "B": "Halothane", "C": "Desflurane", "D": "Nitrous oxide", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1766", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f\u6709\u6a5f\u78f7\u4e2d\u6bd2\u6642\u7684\u6700\u4f73\u89e3\u6bd2\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "Atropine", "B": "Acetylcysteine", "C": "Physostigmine", "D": "Pralidoxime", "answer": "14"}, {"year": "102-1-2", "id": "1768", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u5b5f\u5fb7\u723e\u907a\u50b3\u75be\u75c5\u6240\u6d89\u53ca\u4e4b\u751f\u5316\u6a5f\u5236\uff0c\u4f55\u8005\u5e7e\u4e4e\u4e00\u5b9a\u6703\u4ee5\u9ad4\u67d3\u8272\u9ad4\u986f\u6027\uff08autosomal dominant\uff09\u907a\u50b3\u8868\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9175\u7d20\u7f3a\u9677\uff08enzyme defect\uff09", "B": "\u53d7\u9ad4\uff08receptor\uff09\u6216\u8f49\u904b\u86cb\u767d\uff08transporter\uff09\u4e4b\u7f3a\u9677", "C": "\u975e\u9175\u7d20\u6027\u86cb\u767d\u8cea\u6216\uf97e\u4e4b\u8b8a\u5316", "D": "\u529f\u80fd\u589e\u52a0\u6027\u7a81\u8b8a\uff08gain of function mutations\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1770", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4e00\u4f4d25\u6b72\u7121\u6708\u7d93\uf981\u6027\u6c42\u8a3a\uff0c\u75c5\u4eba\u5f9e\u672a\u6709\u904e\u521d\u7d93\u3002\u75c5\u4eba\u8eab\u9ad8\u70ba145\u516c\u5206\uff0c\u9838\u90e8\uf978\u5074\u6709\u7ffc\uf9fa\u647a\uff08webbing of neck\uff09\uff0c\u80f8\u90e8\u5bec\u95ca\uff0c\u4e73\u982d\u8ddd\uf9ea\u76f8\u9694\u8f03\u9060\u3002\u8179\u90e8\u5f71\u50cf\u5b78\u6aa2\u67e5\u986f\u793a\uf978\u5074\uf91c\u5de2\u5448\u9577\u689d\u7d30\u5c0f\u7dda\uf9fa\u3002\u75c5\u4eba\u6700\u53ef\u80fd\u5177\u6709\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u7a2e\u67d3\u8272\u9ad4\u7d44\u578b\uff08karyotypes\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "45,X/46,XX", "B": "46,X,X\uff08fra\uff09 [\u8a3b\uff1aX\uff08fra\uff09: fragile X]", "C": "47, XXY", "D": "47, XXX", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1773", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u6885\u6bd2\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u4e8c\u671f\u6885\u6bd2\u7684\u75c5\u8b8a\u70ba\u5168\u8eab\u6027\u76ae\u75b9", "B": "\u7b2c\u4e09\u671f\u6885\u6bd2\u7684\u6a61\u81a0\u816b\uff08gumma\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u8089\u82bd\u816b\u6027\u708e\u75c7\u53cd\u61c9", "C": "\u7b2c\u4e09\u671f\u6885\u6bd2\u7531\u65bc\u963b\uf96c\u6027\u52d5\u8108\u5167\u819c\u708e\uff08obliterative endarteritis\uff09\u9020\u6210\u4e3b\u52d5\u8108\u8840\u7ba1\u58c1\u7684\u7834\u58de", "D": "\u6885\u6bd2\u6027\u4e3b\u52d5\u8108\u708e\u7684\u90e8\u4f4d\u4e3b\u8981\u767c\u751f\u5728\u8179\u90e8\u4e3b\u52d5\u8108", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1776", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\uf967\u662fvon Hippel Lindau\uff08VHL\uff09\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\u53ef\u80fd\u5f15\u767c\u7684\u816b\u7624\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u814e\u81df\u7684\uf977\u7d30\u80de\u764c\uff08clear cell carcinoma\uff09", "B": "\u814e\u4e0a\u817a\u7684\u55dc\u927b\u7d30\u80de\u764c\uff08pheochromocytoma\uff09", "C": "\u809d\u81df\u7684\u809d\u6bcd\u7d30\u80de\u7624\uff08hepatoblastoma\uff09", "D": "\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\u7684\u8840\u7ba1\u6bcd\u7d30\u80de\u7624\uff08hemangioblastoma\uff09", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1777", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u764c\u75c7\u7684\u767c\u751f\u727d\u6d89\u5230\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\u7684\u8f49\u4f4d\u6d3b\u5316\uff0c\u4f46\u4f55\u8005\u95dc\u4fc2\u6700\u5c11\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6162\u6027\u9aa8\u9ad3\u6027\u767d\u8840\u75c5\uff08chronic myeloid leukemia\uff09", "B": "\u9838\u5708\u7d30\u80de\uf9f5\u5df4\u7624\uff08mantle cell lymphoma\uff09", "C": "Ewing\u6c0f\u8089\u7624\uff08Ewing sarcoma\uff09", "D": "\u4f55\u6770\uf90a\u6c0f\uf9f5\u5df4\u7624\uff08Hodgkin lymphoma\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1779", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8102\u80aa\u75d5\uff08fatty streaks\uff09\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u52d5\u8108\u7ca5\uf9fa\u786c\u5316\u7684\u6700\u65e9\u671f\u75c5\u8b8a\uff0c\u4e0b\uf99c\u6709\u95dc\u8102\u80aa\u75d5\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\uf967\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5341\u6b72\u4ee5\u4e0a\u7684\u5c0f\u5b69\u5373\u591a\u6709\u4e3b\u52d5\u8108\u8102\u80aa\u75d5", "B": "\u8102\u80aa\u75d5\u4e3b\u8981\u4f4d\u65bc\u52d5\u8108\u4e2d\u5c64", "C": "\u90e8\u5206\u8102\u80aa\u75d5\u4e26\uf967\u6703\u9032\u5c55\u6210\u56b4\u91cd\u7684\u52d5\u8108\u7ca5\uf9fa\u786c\u5316\u75c5\u8b8a", "D": "\u8102\u80aa\u75d5\u4e3b\u8981\u7531\u542b\u6709\u8102\u8cea\u7684\u5de8\u566c\u7d30\u80de\u6240\u7d44\u6210", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1782", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "70\u6b72\u7537\u6027\u6b7b\u5f8c\u5fc3\u81df\u75c5\uf9e4\u89e3\u5256\uff0c\u767c\u73fe\u5176\u5fc3\u808c\u4e2d\u6709\u65b0\u9bae\u7684\u5fc3\u808c\u6897\uf96c\u8b8a\u5316\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u51fa\u73fe\u5fc3\u808c\u51fa\u8840\u53ca\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u5167\u660e\u986f\u7684\u5e36\uf9fa\u6536\u7e2e\u7d0b\uf937\uff08exaggerated contraction bands\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u6b64\u75c5\uf9e4\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "Catecholamine effects", "B": "Resuscitation injury", "C": "Prolonged total occlusion and ischemia", "D": "Reperfusion effects", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1783", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "32\u6b72\u7537\u6027\u767c\u9ad8\u71d2\u53ca\u795e\u667a\uf967\u6e05\u9001\u91ab\uff0c\u7d93\u6025\u6551\u7121\u6548\u6b7b\u4ea1\uff0c\u6b7b\u5f8c\u5256\u9a57\u767c\u73fe\u4e09\u5c16\u74e3\u6709\u56b4\u91cd\u7834\u58de\u4e26\u4e14\u6709\u5927\u584a\u9b06\u8edf\uf9e0\u788e\u7684\u8d05\uf9fa\u7269\u9ecf\u9644\u5176\u4e0a\uff0c\u6aa2\u67e5\u5176\u6307\u7532\u6642\u767c\u73fe\uf9a0\u7d0b\uf9fa\u51fa\u8840\uff08splinter hemorrhage\uff09\u3002\u4e0b\uf99c\u75c5\uf9e4\u6aa2\u9a57\u7d50\u679c\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u7b26\u5408\u6b64\u4eba\u7684\uf9f6\u5e8a\u75c5\uf9e4\u7279\u5fb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "Positive blood culture of Staphylococcus aureus", "B": "High anti-double-strand DNA antibody", "C": "Elevated anti-streptolysin O titer", "D": "High troponin-T or troponin-I", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1785", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "65\u6b72\u7537\u6027\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u813e\u816b\u5927\uff0c\u6c92\u6709\u767c\u71d2\uff0c\u5468\u908a\u8840\u6db2\u767d\u8840\u7403\uf969\u9ad8\u9054150,000/mm3\uff0c\u5176\u4e2d\u542b\u6709\u8a31\u591a\u672a\u6210\u719f\u7684\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u53ca\u5c11\uf97e\uff08<1%\uff09\u7684\u9aa8\u9ad3\u6bcd\u7d30\u80de\uff08myeloblast\uff09\uff0c\u67d3\u8272\u9ad4\u5206\u6790\u767c\u73fe\u6709t\uff089\uff1b22\uff09\uf962\u5e38\u8f49\u4f4d\uff0c\u8acb\u554f\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8a3a\u65b7\u70bachronic lymphocytic leukemia", "B": "\u8a3a\u65b7\u70baacute myelogenous leukemia", "C": "\u4ee5\u50b3\u7d71\u5316\u5b78\u6cbb\uf9c1\u6700\u9069\u7576", "D": "\u53ef\u76f4\u63a5\u4f7f\u7528\u6291\u5236tyrosine kinase activity\u7684\u85e5\u7269\u6cbb\uf9c1", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1787", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u6709\u95dct\uff0815;17\uff09\u7d30\u80de\u907a\u50b3\u8b8a\uf962\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u8b8a\uf962\u6d89\u53caRAR-\u03b1\uff08retinoic acid receptor-alpha\uff09\u53caPML\u57fa\u56e0", "B": "\u5e7e\u4e4e\u5168\u767c\u751f\u65bcM3\u578b\u6025\u6027\u9ad3\u7403\u6027\u767d\u8840\u75c5\u75c5\u4eba", "C": "\u4f7f\u7528ATRA\u5168\u53cd\u5f0f\u8996\u9ec3\u9178\uff08all-trans retinoic acid\uff09\u6cbb\uf9c1\uff0c\u53ef\u7372\u7de9\u89e3", "D": "\u8f03\u5c11\ufa0a\u5967\u723e\u6c0f\u687f\uff08Auer rods\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1789", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u80ba\u6813\uf96c\uff08pulmonary embolism\uff09\u7684\u767c\u751f\u539f\u56e0\u8207\u4e0b\uf99c\u90a3\u4e00\u9805\u56e0\u7d20\u7684\u76f8\u95dc\u6027\u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0b\u80a2\u6df1\u90e8\u975c\u8108\u8840\u6813", "B": "\u5145\u8840\u6027\u5fc3\u81df\u75c5", "C": "\u52d5\u8108\u786c\u5316", "D": "\u6c23\u7ba1\u963b\uf96c", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1790", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "30\u6b72\u7537\u6027\uff0c\u6709\u85e5\u7269\uf922\u7528\u53ca\uf9f5\u75c5\u53f2\uff0c\u6700\u8fd1\u51fa\u73fe\u547c\u5438\u77ed\u4fc3\u53ca\u767c\u71d2\u3002\u80f8\u90e8X\u5149\u986f\u793a\uff0c\uf978\u5074\u7030\u6f2b\u6027\u6d78\u6f64\u9670\u5f71\uff0c\ufa00\u7247\u80ba\u6ce1\u5167\u6709\u6ce1\u6cab\uf9fa\u6ef2\u51fa\u7269\u3002\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u8207\u6b64\u73fe\u8c61\u6700\u76f8\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75f0\u4e2d\u51fa\u73fe\u590f\u840a\u4e8c\u6c0f\u6676\u9ad4\uff08Charcot-Leyden crystals\uff09", "B": "\u75f0\u4e2d\u51fa\u73fe\u6297\u9178\u6027\u75c5\u539f\u9ad4\uff08acid-fast organisms\uff09", "C": "\u75f0\u4e2d\u51fa\u73feCurschmann spirals", "D": "\u80ba\u7d44\u7e54Gomori methenamine-silver\u67d3\u8272\u967d\u6027\u8b8a\u5316", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1792", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u624b\u81c2\u4e0a\u6709\u4e00\uf9dc\u8d77\uff0c\ufa00\u9664\u5f8c\uff0c\u7d44\u7e54\u8868\u73fe\u70ba\u8840\u7ba1\u589e\u751f\uff0c\u6df7\u6709\u7e96\u7dad\u6bcd\u7d30\u80de\u53ca\u81a0\u539f\u7e96\u7dad\u5f62\u6210\uff0c\u4ee5\u4e0b\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u4f73\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u767c\u708e\u7d44\u7e54", "B": "\u8089\u82bd\u7d44\u7e54", "C": "\u5316\u81bf\u7d44\u7e54", "D": "\uf9b9\u6027\u7d44\u7e54", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1794", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u90a3\u7a2e\u7d44\u7e54\uf9fa\u614b\u6700\uf9e0\u6709\u9223\u9e7d\uff08calcium salt\uff09\uf972\u7a4d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8102\u80aa\u58de\u6b7b", "B": "\u51dd\u56fa\u58de\u6b7b", "C": "\u6db2\u5316\u58de\u6b7b", "D": "\u8089\u82bd\u7d44\u7e54", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1795", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "52\u6b72\u7537\u6027\u56e0\u9ed1\uf965\u4f4f\u9662\uff0c\u5167\u8996\u93e1\u767c\u73fe\u80c3\u6f70\u760d\uff0c\u75c5\uf9e4\ufa00\u7247\u4e0b\u767c\u73fe\u6709\u687f\u83cc\uff0c\u4e0b\uf99c\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u67d3Giemsa\u6216silver\u67d3\u8272\u6709\u52a9\u65bc\u8fa8\u8a8d\u6b64\u7d30\u83cc", "B": "\u6b64\u7d30\u83cc\u5728\u80c3\u9ecf\u819c\u76f8\u95dc\uf9f5\u5df4\u7d44\u7e54\uf9f5\u5df4\u7624\u53ca\u80c3\u817a\u764c\u7684\u5f62\u6210\u4e0a\u4e5f\u626e\u6f14\u4e00\u5b9a\u7684\u89d2\u8272", "C": "\u7528\u6297\u751f\u7d20\u6cbb\uf9c1\u53ef\u5927\u5e45\ufa09\u4f4e\u6f70\u760d\uf966\u767c\u7684\u6a5f\u6703", "D": "\u6b64\u7d30\u83cc\u6700\u5e38\u51fa\u73fe\u5728\u6709\u8178\u4e0a\u76ae\u5316\u751f\uff08intestinal metaplasia\uff09\u4e4b\u80c3\u9ecf\u819c", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1801", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "45\u6b72\u5973\u6027\u4e26\u7121HCV\u53caHBV\u7684\u611f\u67d3\uff0c\u5728\u4f8b\u884c\u6027\u5065\u5eb7\u6aa2\u67e5\u4e2d\uff0c\u8179\u90e8\u8d85\u97f3\u6ce2\u767c\u73fe\u809d\u81df\u53f3\u8449\u908a\u7de3\u6709\u4e00\u7d50\u7bc0\uff0c\u624b\u8853\u505a\u809d\u81df\u5c40\u90e8\u5207\u9664\uff0c\u816b\u7624\u76f4\u5f913\u516c\u5206\uff0c\u908a\u754c\u6e05\u695a\u7121\u88ab\u819c\u5305\u8986\uff0c\u816b\u7624\u4e2d\u592e\u6709\u660e\u986f\u7684\u767d\u8272\u661f\u72c0\u7e96\u7dad\u7d44\u7e54\uff0c\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u809d\u7d30\u80de\u6392\u5217\u5c64\u6578\u8b8a\u591a\u4e26\u6709\u518d\u751f\u60c5\u5f62\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u4e4b\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d50\u7bc0\u6027\u518d\u751f\u6027\u589e\u751f\uff08nodular regenerative hyperplasia\uff09", "B": "\u809d\u7d30\u80de\u817a\u7624\uff08liver cell adenoma\uff09", "C": "\u7e96\u7dad\u5c64\u677f\u72c0\u764c\uff08fibrolamellar carcinoma\uff09", "D": "\u5c40\u90e8\u7d50\u7bc0\u6027\u589e\u751f\uff08focal nodular hyperplasia\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1802", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "45\u6b72\u7537\u6027\u75c5\u4eba\u5448\u73fe\u5fa9\u767c\u6027\u54b3\u8840\u3001\u8840\u5c3f\u548c\u814e\u81df\u529f\u80fd\u5feb\u901f\u60e1\u5316\uff0c\u814e\u81df\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u56b4\u91cd\u5ee3\u6cdb\u7684\u65b0\u6708\u5f62\uff08crescentic\uff09\u814e\u7d72\u7403\u7d30\u80de\u589e\u751f\uff0c\u514d\u75ab\u87a2\u5149\u6aa2\u67e5\u986f\u793aIgG\u5728\u814e\u7d72\u7403\u57fa\u5e95\u819c\u5448\u7dda\u72c0\u6c89\u7a4d\uff0c\u8840\u6e05\u6297\u4e2d\u6027\u7403\u7d30\u80de\u8cea\u6297\u9ad4\uff08anti-neutrophil cytoplasmic antibody\uff09\u9670\u6027\u3002\u4e0b\u5217\u75be\u75c5\u4e2d\u54ea\u4e00\u500b\u6700\u7b26\u5408\u4e0a\u8ff0\u81e8\u5e8a\u53ca\u75c5\u7406\u8868\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "Wegner\u2019s granulomatosis", "B": "Systemic lupus erythematosus", "C": "Goodpasture\u2019s syndrome", "D": "Henoch-Schonlein purpura", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1803", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8033\u4e0b\u817a\u9ad4\u767c\u708e\u816b\u5927\uff0c\u540c\u6642\u5408\u4f75\u6709\u776a\u4e38\u767c\u708e\uff0c\u9019\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u6700\u6709\u95dc\u4fc2\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u776a\u4e38\u708e\uff08autoimmune orchitis\uff09", "B": "\u7d50\u6838\uff08tuberculosis\uff09", "C": "\u6885\u6bd2\uff08syphilis\uff09", "D": "\u816e\u817a\u708e\uff08mumps\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1806", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d25\u6b72\u5973\u6027\u767c\u73fe\u53f3\u5074\u4e73\u623f\u6709\u8c46\u72c0\u7121\u75db\u6027\u816b\u584a\uff0c\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6709\u589e\u751f\u7684\u817a\u9ad4\u8207\u7d50\u7de0\u7d44\u7e54\u4e14\u5448\u898f\u5247\u6392\u5217\uff0c\u4e26\u7121\u7d30\u80de\u7570\u751f\u75c5\u8b8a\uff0c\u5247\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8a72\u75c5\u8b8a\u597d\u767c\u65bc\u751f\u80b2\u5e74\u9f61\u7684\u5973\u6027\uff0c\u65bc\u505c\u7d93\u5f8c\u816b\u7624\u53ef\u80fd\u6703\u81ea\u767c\u6027\u6d88\u9000", "B": "\u61f7\u5b55\u8207\u6ccc\u4e73\u671f\u9593\u82e5\u539f\u4f86\u816b\u584a\u6709\u8b8a\u5927\uff0c\u6700\u5e38\u898b\u7684\u539f\u56e0\u662f\u767c\u751f\u764c\u75c5\u8b8a", "C": "\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u4e26\u4e0d\u6703\u96a8\u7d93\u671f\u800c\u6709\u4efb\u4f55\u8b8a\u5316", "D": "\u5f62\u6210\u539f\u56e0\u8207\u8cc0\u723e\u8499\u523a\u6fc0\u6709\u76f8\u95dc\uff0c\u4f46\u4e26\u4e0d\u6703\u53d7\u5230\u85e5\u7269\u7684\u5f71\u97ff", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1808", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d40\u6b72\u5973\u6027\u88ab\u8a3a\u65b7\u70ba\u591a\u767c\u6027\u786c\u5316\uff08multiple sclerosis\uff09\uff0c\u8a72\u75be\u75c5\u7684\u7279\u5fb5\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9ad3\u9798\u812b\u5931\u4f46\u8ef8\u7a81\u8f03\u5b8c\u597d", "B": "\u8ef8\u7a81\u7834\u58de\u4f46\u9ad3\u9798\u8f03\u5b8c\u597d", "C": "\u8ef8\u7a81\u5148\u7834\u58de\u7136\u5f8c\u9ad3\u9798\u812b", "D": "\u9ad3\u9798\u812b\u5931\u5f8c\u8ef8\u7a81\u96a8\u5373\u63a5\u8457\u7834\u58de", "answer": "1"}, {"year": "102-1-2", "id": "1813", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "50\u6b72\uf981\u6027\uff0c\u5de6\u624b\u62bd\u6410\uf969\uf98e\uff0c\u96a8\u5f8c\u5de6\u624b\u7121\uf98a\uff0c\u5de6\u5634\u89d2\u4e0b\u5782\uff0c\u6838\u78c1\u5171\u632f\u9020\u5f71\u767c\u73fe\u53f3\u5074\u77e2\uf9fa\u7ac7\u65c1\u7684\u5927\u8166\u8868\u9762\u6709\u4e00\u816b\u7624\uff0c\u624b\u8853\ufa00\u9664\u5f8c\u75c5\u60c5\u597d\u8f49\uff0c\u6b64\u75c5\u8b8a\uff08\u5982\u5716\u793a\uff09\u6700\u53ef\u80fd\u70ba\uff1a", "qimg": "87", "A": "\u4e73\u764c\u8f49\u79fb\uff08metastatic breast cancer\uff09", "B": "\u661f\u72c0\u7d30\u80de\u7624\uff08astrocytoma\uff09", "C": "\u8166\u819c\u7624\uff08meningioma\uff09", "D": "\u60e1\u6027\u6dcb\u5df4\u7624\uff08malignant lymphoma\uff09", "answer": "3"}, {"year": "102-1-2", "id": "1817", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u540d39\u6b72\uf981\u6027\uff0c\u767c\u73fe\u5de6\u5074\u4e73\u623f\u6709\u4e00\u500b\u908a\u7de3\uf967\u898f\u5247\u4e14\u5805\u786c\u7684\u816b\u584a\uff0c\u7121\u76ae\u819a\u6216\u4e73\u982d\uf962\u5e38\uff0c\u4e14\u814b\u4e0b\u4ea6\u7121\uf9f5\u5df4\u817a\u816b\u5927\u3002\u5979\u63a5\u53d7\u816b\u584a\ufa00\u9664\u624b\u8853\uff0c\u9644\u5716\u6240\u793a\u662f\u6240\ufa00\u9664\u6a19\u672c\u7684\ufa00\u9762\u3002\u4e0b\uf99c\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "88", "A": "\u81bf\u760d\uff08abscess\uff09", "B": "\u7e96\u7dad\u817a\u7624\uff08fibroadenoma\uff09", "C": "\u7e96\u7dad\u56ca\u6027\u8b8a\u5316\uff08fibrocystic change\uff09", "D": "\u4fb5\u8972\u6027\u817a\u7ba1\u764c\uff08invasive ductal carcinoma\uff09", "answer": "4"}, {"year": "102-1-2", "id": "1824", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "65\u6b72\u5a66\u4eba\uff0c\u4f4f\u52a0\u8b77\u75c5\u623f\uff0c3\u5929\u5f8c\u767c\u71d2\u3001\u81bf\u75f0\uff0cX\u5149\u986f\u793a\u6709\u96d9\u5074\u6027\u80ba\u708e\uff0c\u7d44\u7e54\u5b78\u5982\u5716\u793a\u3002\u5176\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\uff1a", "qimg": "89", "A": "\u5927\u8449\u6027\u80ba\u708e", "B": "\u652f\u6c23\u7ba1\u80ba\u708e", "C": "\u975e\u5178\u578b\u80ba\u708e", "D": "\u904e\u654f\u6027\u80ba\u708e", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1827", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "65\u6b72\u5a66\u4eba\uff0c\u4f4f\u52a0\u8b77\u75c5\u623f\uff0c3\u5929\u5f8c\u767c\u71d2\u3001\u81bf\u75f0\uff0cX\u5149\u986f\u793a\u6709\u96d9\u5074\u6027\u80ba\u708e\u3002\u6b64\u73fe\u8c61\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u70ba\u90a3\u4e00\u7a2e\u75c5\u83cc\u611f\u67d3\uff1f", "qimg": "90", "A": "\u80ba\u708e\u7403\u83cc\uff08Streptococcus pneumoniae\uff09", "B": "\u5047\u55ae\u80de\u83cc\uff08Pseudomonus aeruginosa\uff09", "C": "\u80ba\u708e\u9ef4\u6f3f\u83cc\uff08Mycoplasma pneumoniae\uff09", "D": "\u53ad\u6c27\u83cc\uff08anaerobes\uff09", "answer": "2"}, {"year": "102-1-2", "id": "1834", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d60\u6b72\u7537\u6027\u75c5\u4eba\u4e3b\u8a34\u904e\u53bb\uf9d1\u500b\u6708\u4ee5\uf92d\u8179\u90e8\uf967\u9069\uff0c\u4e26\u4f34\u6709\u8139\u6c23\u53ca\u8179\u7009\u3002\u75c5\u4eba\u4e2d\u8179\u90e8\u6709\u4e00\u786c\u6027\u816b\u7624\uff0c\u7cde\uf965\u6f5b\u8840\u53cd\u61c9\u70ba\u967d\u6027\uff0c\u8179\u90e8CT\u986f\u793a\u5728\u8ff4\u8178\u5f8c\u6bb5\u8178\u7e6b\u819c\u90e8\u4f4d\u6709\u4e00\u500b5\u00d712\u516c\u5206\u4e4b\u816b\u7624\u3002\u75c5\uf9e4\ufa00\u7247\u5982\u5716\u793a\uff0c\u816b\u7624\u7d30\u80de\u70baCD19\u53caCD20\u967d\u6027\uff0c\u4e26\u6709BCL6\u57fa\u56e0\u91cd\u7d44\u3002\u75c5\u4eba\u9810\u5f8c\u5982\u4f55\uff1f", "qimg": "91", "A": "\u75c5\u7a0b\u5feb\u901f\u9032\u5c55\uff0c\u7a4d\u6975\u5316\uf9c1\u4e5f\u7121\u6548", "B": "\u75c5\u7a0b\u5feb\u901f\u9032\u5c55\uff0c\u4f46\u5982\u7a4d\u6975\u5316\uf9c1\u7684\u8a71\u4ecd\u53ef\u6cbb\u7652", "C": "\u75c5\u7a0b\u9032\u5c55\u7de9\u548c\uff0c\u7a4d\u6975\u5316\uf9c1\u53ef\u6cbb\u7652", "D": "\u75c5\u7a0b\u9032\u5c55\u7de9\u548c\uff0c\u53ef\u80fd\u81ea\u52d5\u7de9\u89e3", "answer": "2"}]